太古樓價大插20% 銀行銀主盤插價14%

【本報訊】二手樓價由「日日升」變「日日跌」，而且減價潮由細價樓蔓延至中價樓，就連向來以樓價硬淨見稱的鰂魚涌太古城亦大跌價。11月首宗成交即驚見三房單位賣「兩房價」，劈價兩成；同區南豐新邨有三房戶劈足百萬仍無人承接。

樓市滿佈陰霾，太古城不少業主減價離場。資料圖片

【本報訊】樓市吹淡風，連龍頭滙豐銀行也減價沽售銀主盤。尖沙嘴港景峯一個銀主盤，經過多次拍賣後，最終銀主也要劈價求售，創屋苑今年新低價。

九龍站豪宅成交死寂，上月僅擎天半島一宗「自讓盤」成交，市況淡靜下，銀主盤也要劈價求售。銀主為滙豐銀行，低於市價仍無人問津。本報於滙豐銀行網站為該銀主盤估價，今次滙豐沽貨比自己估值還要低出14%。

太古咁舊唔計

十大屋苑都可以唔計

其實香港冇樓住得人

咁少

唔計呀

太古999年唔計

四十年樓，美金二千一呎，七百呎柏文，美金一百四十萬，足夠收息美金五千一個月，左右全部工薪階層。